@inproceedings{Challant-Filhol:JEP-TALN:2024,
    author = "Challant, Camille and Filhol, Michael",
    title = "Extension d'AZee avec des r\`egles de production concernant les gestes non-manuels pour la langue des signes fran\c{c}aise",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "410-421",
    note = "",
    abstract = "Cet article pr\'esente une \'etude sur les gestes non-manuels (GNM) en utilisant AZee, une approche qui permet de repr\'esenter formellement des discours en langue des signes (LS) et de les animer avec un signeur virtuel. Les GNM \'etant essentiels en LS et donc n\'ecessaires \`a une synth\`ese de qualit\'e,notre objectif est d'augmenter l'ensemble de r\`egles de production AZee avec des r\`egles concernant les GNM. Pour cela, nous avons appliqu\'e la m\'ethodologie permettant de trouver de nouvelles r\`egles de production sur un corpus de langue des signes fran\c{c}aise, 40 br\`eves. 23 r\`egles concernant les GNM ont \'et\'e identifi\'ees. Nous avons profit\'e de cette \'etude pour ins\'erer ces r\`egles dans le premier corpus d'expressions AZee, qui d\'ecrivent avec AZee les productions en LS du corpus 40 br\`eves. Notre \'etude donne lieu a une nouvelle version du corpus d'expressions AZee, qui comporte 533 occurrences de r\`egles relatives aux GNM.",
    keywords = "Mod\'elisation,Langue des signes,AZee,Gestes non-manuels",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/6880.pdf"
}
